港產片黎講，無間道定黑社會

黃志誠 韓琛 同 陳永仁 劉建明
加
倪永孝
配
楊錦榮

真係好犀利，d戲順到癡線。
最後果句 我寧願唔做好人 真係好黃志誠係無間道2既內心讀白，因為做好人做到太偏執，所以不擇手段去做好事，最後變左錯事

我地想開香檳慶祝 倪坤死左我地想開香檳慶祝！
黃秋生gif

吳鎮宇gif

胡軍gif

定

樂少 鬥 大D
拼
Jimmy 仔 鬥 東莞仔 鬥 樂少

梁家輝 carry勁多，個角色又搶，其他人冷靜到唔合理

全片都係政治影射

東莞仔，真係好東莞仔

d叔父用返平庸d，個效果都好有力

搵水姐，咪搞啦

大D is the best!

對家有秋生哥

呢輪咁多黑社會同無間道post

諗諗下 吳鎮宇好似冇同梁家輝合作過？(利伸冇google)

個人鍾意黑社會

雖然得兩集

故事唔算完整

但啲人物描寫得好details

連啲配角都好突出

最記得同東浣仔打嗰個

臨死都完成到任務 仲要叫加錢

型到震

黑社會啦
無間道2好睇係好睇 但抄人係事實

咩？教父？

因為netflix上左架

er，係

「八大地獄之最，稱為無間地獄，為無間斷遭受大苦之意，故有此名。」——《涅盤經》第十九卷。

佛曰：「受身無間者永遠不死，壽長乃無間地獄中之大劫。」

無間道唔同人生階段睇都有唔同感受
黑社會都係睇黑幫撕殺既殘忍同埋利益出賣兄弟姐

香港政治生態

東莞

尤勇由做大圈仔要香港人打救到做公安隊長撚鳩香港後生仔

司徒浩南

喂 冷佬 八點鐘 有骨氣 唔講啦 唔講啦 見面先講

係 雖則好多戲都參考教父 但抄咁多連劇情細節都跟埋 真係少見

師爺蘇丫嘛 火牛 衰狗 雙番東 冷佬 肥華 丫嘛

銅鑼灣得一個浩南

係鄭浩南

吳鎮宇handle成點

無間道個感覺太grand

所以何里活先鍾意

但香港電影最正係陰陰濕濕

拍出黎好似好黑暗嗰種feel

睇落好似好低成咁

但其實好考導演 演員 編劇嘅功夫

同意

不過反睇無間道又真係好神，各方面都處理得好好

我自己覺得黑社會第一集就完就最好

加錢
加錢呀頂你個肺

二抽四都唔得，渣ga

第二集先係戲玉
成個中港關係比佢解釋晒
jimmy就係香港醒目仔的原型

個個叫鄭浩南

我揀黑社會
杜sir劇本完整d

無間道唔完整咩？

唔夠黑社會完整
無間道一，二集好
第三集跳黎跳去得黎唔係寫得特別好，差咁d

一講選舉內鬥，為左選到做好多黑暗野

係咪影射政府就自己諗

型還型

佢死真係自己攞黎

明明已經走左

突登開返門比佢地入黎

以為自己搞得掂

就係依啲細節先令個角色更立體

啱啱返睇

其實都唔知係唔係開返門

但個鏡頭角度好似開返門咁

東莞仔一啲傷都冇

又大聲又呀喳，實死啦

呢篇影評又點睇

在看罷《黑社會》第一集後，本座曾認為杜琪峰之所以能容忍人物過多如走馬看花、劇情臃腫而欠深化，一切只為第二集舖路；誰料開場下來，《黑社會2》幾乎都變成了另一套新作。所謂與上集的連繫是有卻沒有必然性；甚至連人物的性格和特色也有很大落差，所以就算未看過第一集的朋友放心去看吧，反正了不了解上集劇情也不會有太大分別……我想想

曾說過《黑社會》最大的問題是樂哥和大D之間的實力相差太遠，整場爭權風暴太過一面倒，刺激有限。到了《黑社會2》樂哥的競爭對手由大D變成了強調「食腦」的Jimmy仔，本以為兩邊總算有一場龍爭虎鬥，誰料今次輪到了樂哥實力大倒退，讓Jimmy仔輕鬆獲勝。樂哥最初還算是有紋有路，先假意引出有意爭權的東莞仔和飛機出來，造成「二虎競食」格局後再伺機舖排連任之路；可是自從Jimmy仔宣佈參選，捉拿其老闆郭生作要脅不果後，樂哥的所有攻勢都未有對Jimmy仔造成過任何威脅。

飛機被輕言數句被勸退，老叔父逐漸倒向Jimmy仔一方，樂哥最後更反被親信伏擊；東莞仔亦被一個簡單的調虎離山之計打得毫無還手之力，Jimmy仔得天下仿似全不費功夫。或許杜琪峰如此安排是為了突顯Jimmy仔的智勇相全，可是過於一面倒只會令勝利歸於平淡這一點，杜似乎在兩集《黑社會》中仍未領會得到。

和 《黑社會》一樣，《黑社會2》同樣在未有預警的情況下突然安排了一段血腥戲份，務求再次營造那股驚慄感覺。就本座來看，一向斯文的Jimmy仔竟突然分 屍，還與鄭浩南合力把肢體絞成肉碎餵狗的確頗為震憾，亦能表達出外表和善的Jimmy仔竟為慾望而變成惡魔的陰暗面，可是比起上集樂哥把大D砸死的那一 幕，還是稍嫌不足。造成這種差別，除了因為這次暴力行為並未如上集般直接造成決定性結果，過程也有不少疑問之處：直接把肢體丟給狗食的效果不是比「免治」更震撼嗎？這班手下又為何不能在酷刑威嚇前先假意順從Jimmy仔，再往樂哥那裡通報呢？正因這些疑惑一直纏繞腦海，震慄的感覺也就減弱不少了。

有關角色方面，上集因劇情太多而未有發揮空間的配角，本以為在續集會大嗚大放；結果在《黑社會2》卻是受到進一步壓縮，甚至連原先的特色也消失於無形。林 雪是當中最大的受害者，第一集那個背誦詩詞的死腦筋不但不見了，還要在登場不久就被林家棟鎖在棺材中，對郭生作「貼身監視」──這一幕除了有作弄林雪的目 的以外，本座實在想不出有何必要；但在社團爭權的非常時期，戰力不是多一分算一分嗎？既然林雪在片首已表態支持東莞仔，這樣對待他實在有點多餘，也浪費了 一個角色的發揮機會。

林家棟今集「接替」了大D的位置，東莞仔變成了一個聲大夾惡，卻又無甚智慧的角色，結果先後被樂哥及Jimmy仔使計玩弄，最後以避風頭為由無聲退場，和上集相差無幾。飛機比起上回搶鏡不少，張嘉輝飾演這種呆頭呆腦的角色似乎比起《賭俠》那種「精甩尾」古惑仔討好多了；不過在智力比《黑社會》還要進一步退化後，本座不敢想問：如此弱智的古惑仔，在現實世界真會存在嗎？王天林和張兆輝、譚炳文同樣苦於戲份所限，印象和上集無甚分別。

唯一予人驚喜的要算到鄭浩南，今回飾演一個視錢如命的暴力殺手，看見演慣變態殺手的他花盡九牛二虎之力把斷腳塞進絞肉機中，不禁有一種「恰如其職」的想法，之後還要不停重覆的說「變態呀！成年都發惡夢呀！加錢呀！」，非常搞笑。飾演樂哥的任達華也保持水準，即使今回的樂哥實力「大回塘」，也還是能忠實演出那種很深城府的味道。

犧牲如此多配角的發揮空間，只為把古天樂飾演的Jimmy仔塑造得更完整，讓其「食腦、搵錢」的新一代古惑仔的奪權過程更合理，也更能表達杜琪峰想在電影中傳遞的政治暗示。可惜古天樂原本就不是擅演的人，加上如前文所言，Jimmy仔的得勢太過輕易而未有甚麼起伏，把焦點集中於他只會讓電影更沈悶。

《黑社會2》中更為可觀的有兩幕。其一是樂哥在坐車追自己兒子時卻被手下伏擊的一幕，雖然早已預期任達華難逃一劫，可是看著他的頭殼被人一槌一槌地敲下去，目光卻仍不離對兒子的注視，讓本座感到相當震撼。其後任達華臨死前只無助地扯著側邊司機的衣領，若鏡頭停留再久一些，驚慄的效果甚至會比碎屍餵狗的一幕更大。

另一幕則為Jimmy仔成功成為話事人後，與局長對答的結局。即使奪得社團最高位置，也還是受制於中央當局，甚至連退位讓賢的選擇也被否決掉了。在江湖片中，黑社會一向被視為建制不能駕馭的勢力，最多只能與其簽下「君子協定」；沒想到《黑社會2》安排中共這個最大的黑社會「大軍壓境」，以鉅大的利益為餌，把香港幾個小社團的所謂忠義價值觀以至個人考慮全部「淹沒」。Jimmy仔其實是可以擺脫這種控制的，只要他願意放棄追逐的名利就可以了，但就是由於放不下，所以只有屈服；即或他放得下，也還是會有第二個接力。

談回貫穿兩集的主題：「選舉」。上集本座認為所謂選舉只不過一眾叔父「圍威喂」搞掂，完全表達不出所謂選舉的意義；沒想到今集更「離譜」，在投票的一刻就連競爭者也從缺，Jimmy仔在無人競爭下當選，政治暗示明顯不過。本座此時才猛然醒覺，杜琪峰由一開始只想表達，黑社會從來沒有選舉，就如「以和為貴」四字一樣只是一個幌子而已，所謂的推舉與協商，背後都必然隱藏著一輪腥風血雨，只有權力和利益才是真理。Jimmy仔當選後聲稱：「唔滿意我的人，兩年後可以再選第個」，問題是當選舉再非投票者、以至競選者所能選擇的時候，再觀冕堂皇的說話也只會變成借口。

最後談談配樂方面。可能與坐在喇叭側邊也有關係，全片那些小提琴配樂已超越了沈重的感覺，而到了刺耳的地步，看著看著，甚至以為自己在那些家庭問題、醉酒駕駛之類的政府廣告，一面倒的陰沈灰暗，倒不及上集那樣多變。

綜觀全片，雖然《黑社會2》的血腥動作場面不少，可是杜琪峰仍明顯想把電影的格調再推上一個層次：不單要以劇力而非官能刺激取勝，更要把《黑社會2》升格為一個政治寓言。不過一來他把「注碼」錯押在木木獨獨的古天樂身上，反而一眾綠葉卻因發揮有限而讓全片氣氛出了問題，二來政治諭意是成功表達了，觀眾對電影的基本要求：佈局和情節卻被忽略，結果還是落得頭重腳輕，曲高和寡的下場。
推介指數： （滿分為５個 ）

後記：林家棟被槍斃的一幕怎麼會沒有了？是本座睡過頭錯過了嗎？

後後記：古天樂在上集國內的漂白版為卧底，今集牽涉公安「操控」黑社會，乾脆禁演，好省掉自圓其說的功夫。

都幾mean
我覺得都唔算太好，用好多篇幅講佢有幾失望，不過又唔講應該點，
我覺得佢用少d篇幅講既好，先係電影重心，不過佢又講得咁少，仲要得一粒

如果套戲重點放係每個角色的行為表現
一定唔合格
但十二年言預言香港今日的政治環境
唔叫做神級，都一定係經典
記得2008 年前，大部分港人都係大中華膠
最少我係

全香港都係 中國加油

不過成個香港政治生態由內到外都係 黑社會同以和為貴做曬出黎

成個故仔由黑社會都有愛國的開始
到回歸十年作結
係一部見証香港歷史的電影

我覺得係想講班黑社會幾勁都好

打生打死爭做辦事人

到最後都係輸比阿爺

所以套戲邊個叻邊個勁跟本唔重要

同埋
黑社會入面
樂少 大D 係不擇手段 又狼死 又城府深 既政治人物
串爆 鄧伯 係選委會 老屎忽

以和為貴入面
Jimmy仔 係唔想參與政治既香港商人
飛機 係死做爛做又唔認巴結既官

有錯請更正同補充

因為呢個post我又睇多次無間道
最後陳永仁個墓度有寫"父 陳志才"
咁陳志才係邊個？佢老豆唔係倪昆咩？

係！
我都留意到呢個bug

拍撚完1都無撚諗過拍2啦

同埋你留意下3，佢有影個墓，不過搵李醫生遮鳩左個名

其實咁大製作(港產片嚟講)
第一集當佢冇諗過咁收得(冇諗過拍第二/三集)

好心佢一係解左個bug(求其話阿仁老母改嫁左陳志才)
一係就fix返個墓佢啦(佢件道具最多一萬幾千, 同成套戲budget黎比只係好少錢)
遮遮掩掩好似唔知點咁

一嗰陣佢個浩園都係得陳永仁黃志誠兩個墓添，去到2又自動加返陸sir同羅雞啦
去到3加埋黎明有5/6個位